城巴、新巴推特別更 被指違車長意願

2018年05月31日

城巴、新巴推特別更 被指違車長意願

■資深大律師鄧樂勤（右），昨就多項涉及兩巴的營運問題，向兩巴代表提出質詢。李潤芳攝

【本報訊】專營巴士服務獨立檢討委員會，昨繼續聽取新巴及城巴管理層，就兩巴各項營運事宜作供。有工會不滿巴士公司，計劃引入每日工時長達13至14小時的特別更，上周五發起按章工作行動。委員會代表律師質疑，新巴及城巴均有計劃推特別更，做法有違巴士車長意願。新巴及城巴營運總監鍾澤文反駁「我唔覺得囉」，指特別更得到部份車長及工會支持。

代表委員會的資深大律師鄧樂勤，昨就多項涉及兩巴的營運問題，向兩巴代表提出質詢。運輸署今年更新巴士車長休息指引後，新巴及城巴有計劃引入每天工作13小時的特別更。鄧樂勤質疑，兩巴推特別更，會否違巴士車長意願，令部份車長被迫接受特別更。鍾澤文即否認做法違背車長意願，他稱，特別更安排有工會及車長歡迎，但也有工會表示反對。

稱容許自行調更

鍾澤文續指因應新指引，約10多個百分點的編更會改為特別更。新巴與城巴將有不同安排，新巴車長因以「梗更」方式編更，若車長接受特別更安排，就只會在特別更當值。城巴則採用輪更制，每周轉更一次，即大部份車長有機會在特別更當值。鄧樂勤隨即追問，會否有車長要違背意願被安排在特別更當值？鍾稱，公司容許車長自行找其他同事調更，亦理解個別車長因「唔需要搵咁多錢」抗拒長工時更份。

委員會亦就引入多項有助提升巴士安全的設備的建議，要求兩巴提供意見。新巴及城巴董事總經理鄭偉波表示，對當局要求所有巴士座位加裝安全帶有保留，「目前巴士設有企位，如果連坐都唔安全，企位冇安全帶，更加係自相矛盾」。

他指，加裝安全帶成本高昂，兩巴車隊安裝費就高達1.8億至2.4億元，認為當局應為巴士公司提供資助。他又指，2014年曾試用「神眼」系統，利用視像科技防止跟車太貼或避免碰撞，但測試4個月後，多達46%車長認為系統容易出錯，不適合香港使用。

■記者鄭啟源、梁銘恩

上一則
上一則
流感疫苗資助擴至50歲

下一則
【周身都痛】全新網上節目 名醫匯診教你避開痛症！

巴士佬